肯亞醫師大罷工 上百精神病患趁機逃出醫院

肯亞唯一一家精神科醫院的醫師及護理師投入「醫院加薪大罷工」，100多名精神病患趁機逃出醫院，警方正在追捕當中。（美聯社）

2016-12-06 22:57
〔即時新聞／綜合報導〕肯亞唯一一家精神科醫院的醫師及護理師投入「醫院加薪大罷工」，100多名精神病患趁機逃出醫院，警方正在追捕當中。

綜合媒體報導，「肯亞醫療從業聯盟」（KMPPDU）與政府就加薪問題談判破裂後，昨天（5日）開始展開罷工，將近5000名醫師、藥劑師、牙醫師和護理師投入罷工活動。在肯亞首都奈洛比唯一的精神科教養院，有100多名精神病患趁機翻越醫院圍牆，甚至逃到附近的高速公路上。

奈洛比警察局長庫姆（Japheth Koome）表示，「我們已經逮補了數十名逃走的病患。」他說「醫生把病患丟在一旁，無人看管，導致情況變得一團亂。」警方已展開行動，要將所有病患抓回醫院。

肯亞醫療從業聯盟在2013年與政府達成勞資協議，要求為醫生加薪300%、護理師加薪25%到40%，但該協議至今仍未實現，聯盟主席歐洛可（Samuel Oroko）表示，「任何的威脅與宣傳都不會改變我們的決心。」他告訴大眾做好準備，迎接「史上最長的醫師罷工」，直到他們的訴求達成。

「肯亞醫療從業聯盟」（KMPPDU）昨天（5日）開始展開罷工，將近5000名醫師、藥劑師、牙醫師和護理師投入罷工活動。100多名精神病患趁機逃離醫院。（路透）

要求為醫生加薪300%

可能佢哋人工低過最低工資呢